聶德權涉偷步買樓 施政報告公佈前家人購2深水埗樓花

港府最新一份《施政報告》事先張揚有大量涉樓市政策，周三正式在報告公佈，推出放寬按揭等招數後，市場憧憬有上車客入市，樓市隨即調頭上揚。政府措施被質疑托市，有高官家屬早已「偷步」入市。身兼行政會議官守成員的政制及內地事務局局長聶德權，在《施政報告》公佈前兩周，知會行政會議秘書處更新利益申報紀錄，新加入一項物業資料，涉及兩個位於深水埗區的住宅樓花，聶報稱涉事單位業權百分百由家人擁有。有議員認為家人置業時間與政府公佈有關房屋措施相近，認為行會有必要向公眾交代。

按現行的行政會議成員利益登記制度，行會成員必須申報，包括以其配偶、子女或其他人士或公司名義擁有、但實際由成員擁有的土地及物業；或雖非由成員所有、但成員有租金收入等實際利益的土地及物業，涉及範圍涵蓋香港或其他地區。行會成員一般會於獲委任後，以及往後每年申報利益，若任期中途登記的利益資料有變更，則須在變更日起計算14天內，通知行政會議秘書處更新。

根據行會秘書處網頁資料，聶德權的利益申報資料曾在本月有更新，行會秘書處在10月2日，獲聶通知要加入兩個新購入位於深水埗未建成的住宅樓花。申報表顯示，涉事兩個住宅樓花由聶家人擁有百分百業權。如聶未有違反14天內通知行會秘書處的要求，聶家人則估計於9月19日或以後，大手購入上述兩個樓花。意味聶家人極可能在港府制訂《施政報告》的關鍵階段時間入市。

利益申報表上，聶德權及其家人原本已在香港、內地中山、杭州及英國，持有6項住宅物業，包括在於沙田及深水埗持有兩個單位。加上新購入的兩個住宅樓花，聶德權一家在港擁有的住宅數目，亦倍增至4個。

立法會議員區諾軒指，聶德權作為問責官員，絕對有機會知悉施政報告有什麼措施，即使有關置業的決定是由聶的家人作出，但也難以洗脫得知有關消息繼而購置物業的嫌疑：「難怪中聯辦主任王志民話，《施政報告》含金量很高，原來係指高官嘅含金量高。」區認為，特首辦和行會有必要交代，《施政報告》中導致樓市回升的放寬物業按揭措施，是何時制定，相關制定的會議上，聶德權有否出席或避席，他指「公職人員行為失當罪」的不恰當行為，是包括「參與作出可能會或被視為會受私人或個人利益影響的決定」，故有必要交代。

人民力量立法會議員陳志全也指，聶德權家人在9月買樓的決定，令人懷疑因為聶得知政府會有托市政策而作出。民主黨立法會議員林卓廷指，聶德權在施政報告公布前買樓，引起公眾揣測他是事前得知消息，聶德權有必要交代他買了多大的單位、哪位家人作出決定、單位用作投資還是自住。

[1020 行動Post] 香港人真係好痴線！不論組織力、耐力、創意玩到咁！

推

呢d仆街等天收

醒目
係政府分化有樓冇樓人士呢招好似有效之際出手

梁錦松是蘑菇的佢走得太前了

屌你老母
實唔晒問責啦

中環十一少:

爭奪下屆政務司司長之戰，開始了。問題是黑材料由誰提供？甚麼人不願意見到聶德權上位？

講返件事，與當年沒有申報利益的梁錦松不同，聶德權是有申報的。

難聽D講，係都擒拿鄭若驊、潘樂陶、梁振英、陳茂波....先啦。

走得唔前點偷步買車

還梁司長一個公道，即刻任命佢做政務司司長

林奠會辭職？

幫三個仔買？

推！蘋果牌牙膏 越癖越有

特首暗戰開始了

香港已經不是大家熟悉的香港

晒氣 一定冇後果

lm

會唔會有傳媒改佢名做貪聶？

而家自己人做咩都唔割，佢一定無事架。合情合理合法

奶共藍屍最撚無恥

垃圾政府等天修

問責制？

今時今日既標準算係清官

有申報喎

正苦：香港勝在有icac

icac：合作愉快

是撚旦啦 成班持住全球最高人工既港奸係被制裁前撈多筆好返去大灣區退休

同差佬一樣拎黎把戲嫁咋 現實唔存在

屌呀

原來政府推九成按揭
係益鳩班高官嘅
偷步買樓唔搞！偷步買車唔搞!

有六個物業仲咁貪心

就好似豬蛇一樣

push

係咪收左好多錢係美國，自己都唔想撈，搏炒一舉兩得？

睇人仆街最開心

有咩所謂
反正問責制都唔洗問責

CLS 咁撚樣都得
香港法治真喺比呢班高官破壞晒

香港D官真係垃圾到用垃圾呢個字都侮辱左舊垃圾

梁錦松

松松：當年買部垃圾車都無得撈，你買兩層樓都無事，公平咩！

咖啡署訓醒未

狗官即係狗官

我信佢一定乜事都冇

《不屈進行曲》 《March of the Indomitable》

deja vu

I think so

咁熟口面

中聯辦都有買 20個單位之多

屌 當年佢仲下台
呢條友呢??

屌 正仆街黎

屌 呢條友一定要調查

偷步買車落左台
偷步買樓呢？

用內幕消息炒樓
仆街死啦

梁錦松走得太前，只係偷步買車就落台

偷步

問責官員 洗Q問責咩
仲班魔警保護, 驚閪呀

而家咁既時勢點會比人追究 成個政權鬥無恥都無事

林媽心諗你又搞到我啦仆街

偷步買樓都唔使落台

pish

充公啦

唉 食鳩香港人人血饅頭都算 食相肉撚酸 抵俾人清算啦柒姑碌

C

唔使畀重稅唔買笨撚柒

落台

偷步買樓好閒姐
班官做咩都是對的
錯的只有市民

Push

有申報大曬？
反而邊個負責批的都要負責

一齊推啦屌

賊

J

S

😰

只可以話 當年梁錦松 行得太前
買架車就落咗台

啱晒啦…可以俾藉口林鄭求其搵個人祭旗

佢心諗
ICAC又係我既人
吹咩
我奶共

屌你老母

貪污貪到咁

DIU

肥婆驊都無事啦，有西用咩而家個政府咁無恥

Icac都廢撚左啦

so, 你個名